---
title: Klammern
layout: post
---

Steht ein Pluszeichen vor einer Klammer, so kann diese einfach weggelassen werden.

$a+(b-c) = a+b-c$

Steht ein Minuszeichen vor einer Klammer müssen alle Vorzeichen in Klammer umgekehrt werden damit die Klammer weggelassen werden kann.

$a-(b-c) = a-b+c$


Verschachtelte Klammern werden von innen nach aussen aufgelöst:

$a+(b-[c-\\{d-e\\}+f]-g) = a+(b-[c-d+e+f]-g) = a+(b-c+d-e-f-g) = a+b-c+d-e-f-g$


## Weitere Informationen
* [Die Mathematik der Technischen Berufsmaturität](http://www.hep-verlag.ch/mathematik-tbm) - Seiten 18 und 19
* [Fundamentum Mathematik und Physik](http://www.ofv.ch/index.php?ID=bkDet&nr=2125) - Seite 11
* [Klammerregel auf Wikipedia](https://de.wikipedia.org/wiki/Klammerregel)
